%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 01.05.2019
%%

\section{Blok 3}\label{sec:blok-3}
\paragraph*{}
W Bloku 3, na podstawie danych uzyskanych w Bloku 2, estymowany jest przewidywany czas pozostały do zakończenia
poszczególnych faz oraz całości manewru.
Do obliczenia czasu pozostałego do końca manewru będziemy korzystać z całki z przyspieszenia uzyskanego z ciągu silników:
\[L=\int_{0}^{t_{go}}(f_{T}/m)dt,\]
której wartość jest znana.
Całkę tę będziemy uzyskiwać kawałkami dla każdej fazy manewru
\[L= \sum_{i=1}^n L_i=\sum_{i=1}^n\left(\int_{t_{go,i-1}}^{t_{go,i}}(f_{T,i}/m)dt\right).\]

\begin{algorytm}[Obliczanie całki przyspieszenia]\ \\
    \begin{algorithmic}
        \STATE $L:=0$
        \FOR {$i:=k$ \TO $n-1$}
        \IF {$TM_i = const\_thrust$}
        \STATE \(L_i:=-v_{ex,i}\ln{\frac{\tau_i-t_{b,i}}{\tau_i}}\)
        \ELSE
        \STATE \(L_i := a_{max,i}\cdot t_{b,i}\)
        \ENDIF
        \ENDFOR
        \STATE $L_n = |\vec{v}_{go}| - \sum_{i=1}^{n}L_i$
    \end{algorithmic}
\end{algorytm}
\paragraph*{}
Korzystając z otrzymanych wartości oraz parametrów statku jesteśmy w stanie uzyskać poszukiwane wartości $t_{go,i}$
\begin{algorytm}[Estymacja czasu do końca manewru]\ \\
    \begin{enumerate}
        \item
        \begin{algorithmic}
            \FOR {$i:=0 $ \TO $k-1$}
            \STATE $t_{go,i} := 0$
            \ENDFOR
        \end{algorithmic}
        \item
        \begin{algorithmic}
            \FOR {$i:=k$ \TO $n$}
            \IF {$TM_i = const\_thrust$}
            \STATE $t_{b,i}:= \tau_i(1-e^{-L_i/v_{ex,i}})$
            \ELSE
            \STATE $t_{b,i}:= L_i/a_{max,i}$
            \ENDIF
            \STATE $t_{go,i}:=t_{go,i-1} + t_{b,i}$
            \ENDFOR
        \end{algorithmic}
    \end{enumerate}
\end{algorytm}
